{
  "hello": "안녕하세요",
  "AI Model Generator": "AI 모델 생성",
  "Explainable AI": "설명가능 인공지능",
  "Commodity Index Forecast": "경제 지표 예측",
  "Prediction API": "예측 API",
  "API Generator": "API 생성",
  "loading": "불러오는 중",
  "uploading": "업로드 중",
  "Logout": "로그아웃",
  "Save": "저장",
  "Upload": "업로드",
  "Reset": "초기화",
  "ALL": "전체",
  "Run": "실행하기",
  "Cancel": "취소",
  "Clear": "선택 해제",
  "Regression": "예측",
  "Classification": "분류",
  "No data": "데이터 없음",

  "Dataset": "데이터셋",
  "Generate Model": "모델 생성하기",
  "Edit": "수정",
  "Delete": "삭제",
  "Deletion failed.": "삭제 실패.",
  "The dataset has been successfully deleted.": "데이터셋이 정상적으로 삭제 되었습니다.",
  "Do you want to delete this dataset?": "이 데이터셋을 삭제하시겠습니까?",
  "Deletion is permanent and you will not be able to undo it.": "삭제는 영구적이며 되돌릴 수 없습니다.",
  "The dataset name can be up to 100 characters long.": "데이터셋 이름은 최대 100자까지 지정할 수 있습니다.",

  "Data Upload": "데이터 업로드",
  "Row": "행",
  "Column": "열",
  "Start": "시작",
  "End": "끝",
  "Dataset Name": "데이터셋",
  "Optional": "선택 사항",
  "Timestamp": "타임스탬프",
  "Size": "용량",
  "Please contact the administrator.": "관리자에게 문의해주세요.",
  "Unable to confirm the start/end date for the relevant column.": "해당 컬럼의 시작/종료일을 확인할 수 없습니다.",

  "The types of date formats supported by EEJI can be found in the guide document. Please check the document for more details.": "EEJI에서 지원하는 날짜 포맷의 종류는 가이드 문서를 확인해주세요",
  "The model training has been successfully requested.": "모델 학습이 정상적으로 요청되었습니다.",
  "The request has failed. Please try again later.": "요청이 실패하였습니다. 다음에 다시 시도해주세요.",

  "Browse": "파일 선택",
  "The data is too large (maximum 400MB)": "데이터가 너무 큽니다(최대 400MB)",
  "Failed to load data.": "데이터를 불러오기 실패",
  "The data is too small. (Minimum 100 items)": "데이터가 너무 적습니다. (최소 100개)",
  "The data is too large. (Maximum 100,000 items)": "데이터가 너무 많습니다. (최대 10만개)",
  "There are too many variables. (Maximum 50 variables)": "변수가 너무 많습니다. (최대 50개)",
  "Loading data...": "데이터 로드 중...",
  "The file type is not supported.": "지원하지 않는 파일 유형입니다.",
  "EEJI Upload Guide": "EEJI 업로드 가이드",
  "Model List": "모델 리스트",
  "Model Name": "모델 이름",
  "Issue Summary": "문제 요약",
  "Target": "타겟",
  "Target Variable": "타겟 변수",
  "Created": "생성일",
  "State": "상태",
  "Result": "결과",
  "View": "보기",
  "Update Model Details": "모델 정보 수정",
  "Sorry. This request has expired.": "데이터 유효기간이 만료되었습니다.",
  "The result is not available. Please contact the administrator.": "결과를 확인할 수 없습니다. 관리자에게 문의하세요",

  "waiting": "대기 중",
  "created": "생성됨",
  "started": "학습 시작",
  "preprocessing": "전처리 중",
  "model training": "모델 학습 중",
  "train completed": "학습 완료",
  "analyzing": "분석 중",
  "result saved": "결과 저장됨",
  "failed": "학습 실패",

  "Prediction Results of the Model": "모델��� 예측 결과",
  "Prediction Results of": "{{target_var}}의 예측 결과",
  "Model Performance": "모델 성능",
  "is trained by optimized EEJI model": "데이터로 학습을 진행한 결과입니다",
  "Prediction Accuracy": "예측 정확도",

  "Index": "인덱스",
  "Data Filtering": "데이터 필터링",
  "Model Analysis": "모델 분석",
  "accuracyMessage": "{{maxKey}}에 대한 정확도가 가장 높고, {{minKey}}에 대한 정확도가 낮습니다.",
  "Clear Filter": "필터 초기화",
  "Total row count": "총 행 개수",

  "errors": {
    "MAE": "평균절대오차. 모든 오차 절대값의 합을 평균 (0에 가까울 수록 좋은 모델)",
    "MSE": "평균제곱오차. 오차를 제곱한 값의 평균 (알고리즘이 예측한 값과 실제 정답과의 차이)",
    "RMSE": "평균 제곱근 오차. 예측 모델에서 예측한 값과 실제 값 사이의 평균 차이. 예측 모델이 목표 값(정확도)를 얼마나 잘 예측할 수 있는지 추정",
    "R2": "회귀 모델의 성능을 평가하는 지표로, 모델이 주어진 데이터를 얼마나 잘 설명하는지를 나타냅니다. 0에서 1 사이의 값을 가지며, 1에 가까울수록 모델이 데이터를 잘 설명합니다.",
    "MAPE": "예측 값과 실제 값 간의 평균적인 백분율 오차를 측정하는 정확도 지표. 작을수록 높은 성능을 의미합니다."
  },
  "performance": {
    "F1_SCORE": "F1 점수. 정확성과 재현율을 균형있게 평가하는 성능 지표(0~1 사이의 값을 가지며, 높을 수록 좋음)",
    "ACCURACY": "정확도. 분류 모델이 얼마나 정확하게 분류했는지 평가하는 지표"
  },

  "report": "보고서",
  "Feature importance": "변수 중요도",
  "The higher the feature importance, the greater its impact on the prediction model.": "변수 중요도가 높을 수록 예측 모델에 대한 영향력이 큽니다.",
  "The most important feature in this prediction model is": "AI현재 예측 모델에서 가장 영향력이 큰 변수는",
  "The input variables selected by AI are": "현재 자동 추천으로 입력된 원인 변수 X는 <strong>{{var}}</strong>입니다.",
  "...more": "...더보기",

  "Select Model": "모델 선택",
  "Upload Model": "모델 업로드",
  "Retrieve the model data generated by the AI Model Generator.": "AI Model Generator에서 생성한 모델 데이터를 가져옵니다.",
  "Retrieve the model data stored on the user’s PC.": "사용자의 PC에 저장된 모델 데이터를 가져옵니다.",
  "Model Import": "모델 불러오기",
  "Successfully saved": "성공적으로 저장했습니다.",
  "Framework": "프레임워크",
  "Model script file": "모델 스크립트 파일",
  "Prediction model file": "예측모델 파일 업로드",
  "Data": "분석할 데이터",
  "Column(Optional)": "컬럼(선택)",
  "No columns to check. Please click save to proceed": "확인할 컬럼이 없습니다. 저장 버튼을 누르세요.",
  "Model Save": "모델 저장",
  "Input Variable Filtering": "입력변수 필터링",
  "Prediction Model Explanation Results": "예측모델 설명 결과",
  "Prediction of Variable Impact": "변수의 영향 예측",
  "Surrounding effect of a single variable on prediction results": "하나의 변수가 예측 결과에 미치는 주변 효과",
  "No": "번호",
  "Prediction Result": "예측 결과",
  "Input Variables": "입력 변수",
  "Variable Contribution Stats": "변수 기여도 통계(평균)",
  "The impact of each variable on the overall prediction": "각 변수가 전체 예측에 미치는 영향도",
  "The most influential variable in the current AI prediction model is": "현재 예측 모델에서 가장 영향력이 큰 변수는 <strong>{{var}}</strong>입니다.",

  "Feature Importance": "변수 중요도",
  "1d": "1일",
  "1m": "1달",
  "1w": "1주",
  "Truth": "실제값",
  "Predict": "예측값",
  "View Period": "조회 기간",

  "Model Creation Date": "모델 생성일",
  "Description": "설명",
  "Target Variable Name": "타겟 변수명",
  "Model Type": "모델 유형",
  "Status": "상태",
  "API Key": "API 키",
  "Request Syntax": "요청 구문",
  "Method": "메서드",
  "Request URL": "요청 URL",
  "Request Header": "요청 헤더",
  "Parameter": "파라미터",
  "Type": "타입",
  "Required": "필수 여부",
  "Request Elements": "요청 요소",
  "Response Syntax": "응답 구문",
  "Authentication Key": "인증 키",
  "Data to input into the model": "모델에 입력할 데이터",

  "quantile": "분위수",
  "quantile_of_variable": "{{variable}}의 {{quantile}}",
  "change": "변화량",
  "change_in_target": "{{variable}}의 {{change}}",

  "You can scroll the chart horizontally, drag the x-axis to zoom in, and double-click the chart to zoom out.": "차트는 가로 스크롤, x축 드래그로 확대, 차트 더블클릭으로 축소할 수 있습니다.",

  "errorCodes": {
    "0": "정상 종료",
    "1": "GCS와 연결 실패",
    "2": "고객 데이터 연결 실패",
    "3": "데이터 전처리 단계에서 에러 발생",
    "4": "EEJI 모델 객체를 생성 단계에서 에러 발생",
    "5": "EEJI 모델 학습 단계에서 에러 발생",
    "6": "EEJI 모델 Inference 단계에서 에러 발생",
    "7": "EEJI 모델의 Status를 DB에 저장 단계에서 에러 발생",
    "8": "EEJI 모델의 예측 결과를 GCS에 저장 단계에서 에러 발생",
    "9": "학습된 EEJI 모델 객체를 GCS에 저장 단계에서 에러 발생",
    "10": "학습된 모델 설명 XAI 단계에서 에러 발생",
    "11": "모델 설명 XAI의 결과를 GCS에 저장단계에서 에러 발생",
    "111": "UNKNOWN ERROR",
    "1001": "데이터 샘플이 너무 적거나 많습니다.",
    "1002": "데이터의 변수가 너무 많습니다.",
    "1003": "분류 문제 데이터의 unique한 class의 수가 너무 많습니다.",
    "1004": "Target 변수의 값이 단일 class 입니다.",
    "1005": "Target 변수의 값이 수치 데이터로 변환할 수 없는 형식입니다."
  }
}